<resources>
    <string name="app_name">PocketAid</string>
    <!-- NAV BAR ITEMS -->
    <string name="injuries">Injuries</string>
    <string name="nearby">Nearby Hospitals</string>
    <string name="practice">Interactive Practice</string>
    <string name="about">About</string>

    <!--NAV BAR STATUS? -->
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>

    <!-- INJURIES -->
    <string name="injury_search"><font size="14">Search for an injury</font></string>
    <string name="fracture">Fracture</string>
    <string name="burns">Burns</string>
    <string name="concussion">Concussion</string>
    <string name="laceration">Laceration</string>
    <string name="contusion">Contusion</string>
    <string name="bites">Bites</string>

    <string-array name="injuries">
        <item>Gasgas</item>
        <item>Kagat</item>
        <item>Lapnos</item>
        <item>Untog</item>
        <item>Pasa</item>
        <item>Baling buto</item>
        <item>Hiwa</item>
        <item>Tusok</item>
    </string-array>

    <!-- DOWNLOAD BUTTON -->
    <string name="download">DOWNLOAD</string>
    <string name="download_note">DOWNLOAD VIDEO:</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="stream">STREAM</string>
    <string name="hospitalName">Hospital Name</string>
    <string name="hospitalContactNumber">111111</string>

    <string-array name="languages">
        <item>English</item>
        <item>Tagalog</item>
    </string-array>

    <!-- DISCLAIMER -->
    <string name="disclaimer">"Can this contain a lot of text? Can it contain a newline? Yes it can. Adding a 2nd line like this should work. It should not cause parsing errors"</string>

    <!-- GROUP NAME -->
    <string name="grp_name">- FUNtastic FOUR</string>

    <!-- Change map layout -->
    <string name="custom_map">[
  {
    "featureType": "administrative",
    "elementType": "geometry",
    "stylers": [
      {
        "visibility": "off"
      }
    ]
  },
  {
    "featureType": "poi",
    "stylers": [
      {
        "visibility": "off"
      }
    ]
  },
  {
    "featureType": "poi.medical",
    "elementType": "labels.icon",
    "stylers": [
      {
        "visibility": "simplified"
      },
      {
        "weight": 5
      }
    ]
  },
  {
    "featureType": "road",
    "elementType": "labels.icon",
    "stylers": [
      {
        "visibility": "off"
      }
    ]
  },
  {
    "featureType": "transit",
    "stylers": [
      {
        "visibility": "off"
      }
    ]
  }
]</string>
    <!-- SWITCH TEXTS -->
    <string name="Download">Download</string>
    <string name="Downloaded">Downloaded</string>
    <string name="hospitalinfoName">Hospital Name:</string>

    <!-- SPINNER OPTIONS -->
    <string-array name="spinner_options">
        <item>Inirerekomendang Paraan</item>
        <item>Alternatibong Paraan</item>
    </string-array>

    <!-- LABELS BURNS -->
    <string name="thermal">THERMAL BURNS</string>
    <string name="electrical">ELECTRICAL BURNS</string>
    <string name="chemical">CHEMICAL BURNS</string>
    <string name="Address">Address:</string>
    <string name="phoneNumber">Telepono:</string>
    <string name="rating">Rating:</string>
    <string name="distance">Distansya:</string>


    <!-- *****************************************
         RECOMMENDED & ALTERNATIVE FIRST AID STEPS
         ***************************************** -->

    <!-- ABRASION -->
    <!-- ABRASION: RECOMMENDED -->
    <string-array name="abrasion_recommended">
        <item>"Hugasan ang apektadong lugar na may tubig at anti-bacterial na sabon."</item>
        <item>"Lapatan ng Betadine Solution o Spray ang apektadong lugar."</item>
        <item>"Takpan ang apektadong lugar na may gasa o band-aid."</item>
        <item>"Ulitin araw-araw hanggang sa ganap ng magaling ang apektadong lugar."</item>
    </string-array>
    <!-- ABRASION: ALTERNATIVE -->
    <string-array name="abrasion_alternative">
        <item>"Pakuluin ang dahon ng bayabas at ipahid ang maligamgam na tubig sa mga apektadong lugar upang maiwasan ang bakterya."</item>
        <item>"Lapatan ng Betadine Solution o Spray ang apektadong lugar."</item>
        <item>"Takpan ang apektadong lugar na may gasa o band-aid."</item>
        <item>"Ulitin araw-araw hanggang sa ganap ng magaling ang apektadong lugar."</item>
    </string-array>

    <!-- BITES -->
    <!-- ANIMAL BITES: RECOMMENDED -->
    <string-array name="bites_animal_recommended">
        <item>"Kontrolin ang pagdurugo sa pamamagitan ng paglalapat ng presyon sa kagat na may malinis at tuyong tela o panyo."</item>
        <item>"Huwag linisin ang malubhang sugat. Ito ay mas magandang linisin sa isang medikal na pasilidad."</item>
        <item>"Tumawag sa 911 o gamitin ang Nearby Hospital feature."</item>
    </string-array>
    <!-- INSECT BITES: RECOMMENDED -->
    <string-array name="bites_insect_recommended">
        <item>"Suriin kung ang kagat o tibo ay namamaga at/o nagdurugo."</item>
        <item>"Kung mayroong makikitang tibo, maingat na gumamit ng tiyani, siguraduhin na ang ugat o pinanggalingan ng tibo ang tatanggalin upang maiwasan ang pag putok ng tibo."</item>
        <item>"Hugasan ang sugat gamit ang sabon at tubig."</item>
        <item>"Takpan ang apekatadong lugar na may malinis na benda o gasa."</item>
        <item>"Lapatan ng malamig na yelo ang apektadong lugar upang mabawasan ang sakit at pamamaga."</item>
        <item>"Tumawag sa 911 kung ang tao ay may problema sa paghinga o para sa anumang iba pang mga senyales ng Anaphylaxis (hypersensitivity)."</item>
    </string-array>
    <!-- INSECT BITES: ALTERNATIVE -->
    <string-array name="bites_insect_alternative">
        <item>"Suriin kung ang kagat o tibo ay namamaga at/o nagdurugo."</item>
        <item>"Kung mayroong mkikitang tibo, gumamit ng patag na gamit katulad ng credit card at kayurin ito dahan-dahan."</item>
        <item>"Hugasan ang sugat gamit ang sabon at tubig."</item>
        <item>"Takpan ang apekatadong lugar na may malinis na benda o gasa."</item>
        <item>"Lapatan ng malamig na yelo ang apektadong lugar upang mabawasan ang sakit at pamamaga."</item>
        <item>"Tumawag sa 911 kung ang tao ay may problema sa paghinga o para sa anumang iba pang mga senyales ng Anaphylaxis (hypersensitivity)."</item>
    </string-array>


    <!-- BURNS -->
    <!-- 1ST & 2ND DEGREE BURNS: RECOMMENDED -->
    <string-array name="burns_thermal_recommended">
        <item>"Panatilihing nakatapat sa tubig ang napasong balat sa tagal na 5 hanggang 10 minuto o hanggang sa mawala ang nararamdamang sakit."</item>
        <item>"Takpan ang napasong balat ng tuyo at malinis na gasa o tela."</item>
        <item>"Panatilihing malinis ang napasong balat sa pamamagitan ng pag gamit ng malinis na tubig at sabon na hindi matapang."</item>
    </string-array>
    <string-array name="burns_chemical_recommended">
        <item>"Agad na alisin ang kemikal sa pamamagitan ng pagtapat nito sa dumadaloy na tubig."</item>
        <item>"Tanggalin ang kontaminadong damit ng biktima habang nakatapat ito sa dumadaloy na tubig."</item>
        <item>"Panatilihing nakatapat sa dumadaloy na tubig sa tagal na 20 minuto o higit pa. Hayaan ang biktima na mag hugas gamit ang malinis na tubig at sabon na hindi matapang bago mag huling banlaw."</item>
        <item>"Takpan ang napasong balat ng tuyo at malinis na gasa o tela."</item>
        <item>"Kung ang kemikal ay nasa mata, linisin ito gamit ang malinis na tubig sa tagal na 20 minuto. Inirerekomendang linisin ito sa dumadaloy na tubig."</item>
        <item>"Humingi agad ng medikal na atensiyon para sa lahat ng kemikal burns."</item>
    </string-array>
    <string-array name="burns_electrical_recommended">
        <item>"Hugutin o patayin ang kuryente. Kung ito ay imposible, tawagan ang kumpanya ng kuryente o humingi ng tulong."</item>
        <item>"Humingi ng medikal na atensiyon agad. Ang electrical injuries ay ginagamot sa burn center."</item>
    </string-array>
    <!-- 1ST & 2ND DEGREE BURNS: ALTERNATIVE -->
    <string-array name="burns_thermal_alternative">
        <item>"Apply a clean towel dampened with a cool tap water."</item>
        <item>"Takpan ang kahit anong blisters na makikita gamit ang maluwag na gasa at teyp."</item>
        <item>"Panatilihing malinis ang napasong balat sa pamamagitan ng pag gamit ng malinis na tubig at sabon na hindi matapang."</item>
    </string-array>
    <!-- 3RD DEGREE BURNS: RECOMMENDED -->
    <string-array name="burns_third_recommended">
        <item>"Protektahan o alalayan ang taong nagtamo ng sunog mula sa karagdagang pinsala."</item>
        <item>"Tanggalin ang mga alahas, sinturon, at iba pang bagay lalo na sa sunog o apektadong lugar at leeg."</item>
        <item>"Huwag isawsaw ang malubhang apektadong lugar sa malamig na tubig."</item>
        <item>"Itaas at ilagay sa komportableng posisyon ang nasunog na parte ng katawan. Kung maaari, itaas ito ng mas mataas ng bahagya sa dibdib."</item>
        <item>"Tumawag sa 911 o gamitin ang Nearby Hospital feature."</item>
    </string-array>

    <!-- NOTES -->
    <string-array name="burns_third_notes">
        <item>"If you can do so safely, make sure the person you\'re helping is not in contact with smoldering materials or exposed to smoke or heat. But do not remove burned clothing stuck to the skin."</item>
        <item>"Burned areas swell rapidly."</item>
        <item>"Doing so could cause a serious loss of body heat (hypothermia) or a drop in blood pressure and decreased blood flow (shock)."</item>
        <item>""</item>
        <item>""</item>
    </string-array>
    <!-- 3RD DEGREE BURNS: ALTERNATIVE -->
    <string-array name="burns_third_alternative">
        <item>"Protect the burned person from further harm. If you can do so safely, make sure the person you\'re helping is not in contact with smoldering materials or exposed to smoke or heat. But do not remove burned clothing stuck to the skin."</item>
        <item>"Tanggalin ang mga alahas, sinturon, at iba pang bagay lalo na sa sunog o apektadong lugar at leeg. Mas mabilis mamaga ang paso sa ganitong katinding sunog."</item>
        <item>"Cover the burn with a dry, non-sticking, sterile dressing or a clean cloth."</item>
        <item>"Treat the victim for shock by elevating the legs and keeping the victim warm with a clean sheet or blanket."</item>
        <item>"Tumawag sa 911 o gamitin ang Nearby Hospital feature."</item>
    </string-array>


    <!-- CONCUSSION -->
    <!-- CONCUSSION: RECOMMENDED -->
    <string-array name="concussion_recommended">
        <item>"Mag-aplay ng yelo sa apekatadong lugar sa tagal na 20 minuto bawat 3 oras."</item>
        <item>"Obserbahan ang biktima sa loob ng 24 oras. Kung may mararamdamang sintomas, tumawag sa 911 o gamitin ang Nearby Hospital feature."</item>
    </string-array>


    <!-- CONTUSION -->
    <!-- CONTUSION: RECOMMENDED -->
    <string-array name="contusion_recommended">
        <item>"Ilapat ang yelo pasa sa tagal na 15 minuto upang maibsan ang pamamaga."</item>
        <item>"Kung maaari,itaas ang apektadong lugar na may pasa ng mas mataas ng bahagya sa dibdib upang maiwasan ang pamumuo ng dugo sa kalamnan."</item>
        <item>"Ipahinga ang bugbog na bahagi ng katawan sa pamamagitan ng hindi pag gamit dito ng labis."</item>
        <item>"Kung kinakailangan, uminom ng gamot na pampawala ng sakit upang makatulong na mabawasan ang sakit."</item>
    </string-array>


    <!-- FRACTURE -->
    <!-- FRACTURE: RECOMMENDED -->
    <string-array name="fracture_recommended">
        <item>"Sa kaso ng isang open wound, kontrolin ang dumudugo at takpan ang sugat ng malinis na gasa; kung ang isang buto ay nakausli, gumamit ng isang ring pad pagkatapos ay ilapat ang isang benda siguraduhin na ito ay hindi direkta sa ibabaw ng bali."</item>
        <item>"Suportahan ang bali sa pinaka komportableng posisyon. Ipahinga at itaas o ipatong ang bali sa unan."</item>
        <item>"Gumamit ng saklay para hindi mapwersa ang bali. Huwag tatantangkaing ituwid ang bali."</item>
        <item>"Regular na tiyakin na ang benda ay hindi masyadong masikip, na nakakaapekto sa sirkulasyon."</item>
        <item>"Obserbahan kung may mga sintomas na mararamdaman."</item>
        <item>"Tumawag sa 911 o gamitin ang Nearby Hospital feature."</item>
    </string-array>


    <!-- LACERATION -->
    <!-- MAJOR LACERATION: RECOMMENDED -->
    <string-array name="laceration_major_recommended">
        <item>"Put on disposable gloves. If you suspect that blood might splatter, you may need to wear eye and face protection."</item>
                <item>"Control the bleeding by:
                    (a) covering the wound with a dressing and firmly pressing against the wound until the bleeding stops or
                    (b) applying a pressure bandage over the dressing to maintain pressure on the wound and to hold the dressing in place.

                    If blood soaks through the bandage, do not remove the blood-soaked bandages. Instead, add more dressings and bandages and apply additional direct pressure."</item>
                <item>"Continue to monitor the person\'s condition. Observe the person closely for signals that may indicate that the person\'s condition is worsening
                    such as faster or slower breathing, changes in skin color and restlessness."</item>
        <item>"Care for shock. Keep the person from getting chilled or overheated."</item>
        <item>"Have the person rest comfortable and provide reassurance."</item>
        <item>"Wash your hands immediately after giving care, even if you wore gloves."</item>
    </string-array>
    <!-- MINOR LACERATION: RECOMMENDED -->
    <string-array name="laceration_minor_recommended">
        <item>"Use disposable gloves and place a sterile dressing on the wound."</item>
        <item>"Apply direct pressure for a few minutes to control any bleeding."</item>
        <item>"Wash the wound thoroughly with soap and water. If possible, wash out an abrasion for about 5 minutes with clean, warm, running tap water."</item>
        <item>"Apply an antibiotic ointment to a minor wound if the person has no known allergies or sensitivities to the medication."</item>
        <item>"Cover the wound with a sterile dressing and a bandage or with an adhesive bandage to keep the wound moist and prevent drying."</item>
    </string-array>
    <!-- MINOR LACERATION: ALTERNATIVE -->
    <string-array name="laceration_minor_alternative">
        <item>"Hugasan ang iyong mga kamay gamit ang sabon at tubig. Kung guwantes ay hindi magagamit, gumamit ng anumang malinis na tela sa pagitan ng iyong mga kamay at ang sugat."</item>
        <item>"Apply direct pressure and press firmly against the wound. Gumamit ng isang malinis na tela o panyo na mag-aaplay ng presyur."</item>
        <item>"Linisin at takpan ang sugat ng malinis na tela o panyo."</item>
    </string-array>


    <!-- PUNCTURE -->
    <!-- SEVERE PUNCTURE: RECOMMENDED -->
    <string-array name="puncture_severe_recommended">
        <item>"Hugasan ang iyong mga kamay gamit ang sabon at tubig pagkatapos ay magsuot ng guwantes."</item>
        <item>"Apply direct pressure to the affected area using a sterile gauze."</item>
        <item>"Clean and cover the wound with a sterile gauze."</item>
        <item>"Kumonsulta at sumangguni sa isang doktor kaagad kung ang pagdurugo ay hindi humihinto."</item>
    </string-array>
    <!-- SEVERE PUNCTURE: ALTERNATIVE -->
    <string-array name="puncture_severe_alternative">
        <item>"Hugasan ang iyong mga kamay gamit ang sabon at tubig. Kung guwantes ay hindi magagamit, gumamit ng anumang malinis na tela sa pagitan ng iyong mga kamay at ang sugat."</item>
        <item>"Apply direct pressure and press firmly against the wound. If sterile gauze is not available, use your hand or a clean cloth or handkerchief to apply pressure."</item>
        <item>"Linisin at takpan ang sugat ng malinis na tela o panyo."</item>
        <item>"If the cloth becomes soaked with blood, do not remove it. Apply addition clean cloth on top."</item>
        <item>"Kumonsulta at sumangguni sa isang doktor kaagad kung ang pagdurugo ay hindi humihinto."</item>
    </string-array>
    <!-- SLIGHT PUNCTURE: RECOMMENDED -->
    <string-array name="puncture_slight_recommended">
        <item>"Hugasan ang iyong mga kamay gamit ang sabon at tubig pagkatapos ay magsuot ng guwantes."</item>
        <item>"Linisin ang sugat gamit ang sabon at tubig."</item>
        <item>"Apply mild antiseptic or antibiotic cream."</item>
        <item>"Cover the wound loosely with sterile gauze or bandage."</item>
    </string-array>
</resources>