<resources>
    <string name="app_name">PocketAid</string>
    <!-- NAV BAR ITEMS -->
    <string name="injuries">Injuries</string>
    <string name="nearby">Nearby Hospitals</string>
    <string name="practice">Interactive Practice</string>
    <string name="about">About</string>

    <!--NAV BAR STATUS? -->
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>

    <!-- INJURIES -->
    <string name="injury_search"><font size="14">Search for an injury</font></string>
    <string name="abrasion">Gasgas</string>
    <string name="bites">Kagat</string>
    <string name="burns">Paso</string>
    <string name="concussion">Untog</string>
    <string name="contusion">Pasa</string>
    <string name="fracture">Baling Buto</string>
    <string name="laceration">Hiwa</string>
    <string name="puncture">Tusok</string>

    <string-array name="injuries">
        <item>Gasgas</item>
        <item>Kagat</item>
        <item>Paso</item>
        <item>Untog</item>
        <item>Pasa</item>
        <item>Baling buto</item>
        <item>Hiwa</item>
        <item>Tusok</item>
    </string-array>

    <!-- DOWNLOAD BUTTON -->
    <string name="download">DOWNLOAD</string>
    <string name="download_note">DOWNLOAD VIDEO:</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="stream">STREAM</string>
    <string name="hospitalName">Hospital Name</string>
    <string name="hospitalContactNumber">111111</string>

    <string-array name="languages">
        <item>English</item>
        <item>Tagalog</item>
    </string-array>

    <!-- DISCLAIMER -->
    <string name="disclaimer">"Can this contain a lot of text? Can it contain a newline? Yes it can. Adding a 2nd line like this should work. It should not cause parsing errors"</string>

    <!-- GROUP NAME -->
    <string name="grp_name">- FUNtastic FOUR</string>

    <!-- Change map layout -->
    <string name="custom_map">[
  {
    "featureType": "administrative",
    "elementType": "geometry",
    "stylers": [
      {
        "visibility": "off"
      }
    ]
  },
  {
    "featureType": "poi",
    "stylers": [
      {
        "visibility": "off"
      }
    ]
  },
  {
    "featureType": "poi.medical",
    "elementType": "labels.icon",
    "stylers": [
      {
        "visibility": "simplified"
      },
      {
        "weight": 5
      }
    ]
  },
  {
    "featureType": "road",
    "elementType": "labels.icon",
    "stylers": [
      {
        "visibility": "off"
      }
    ]
  },
  {
    "featureType": "transit",
    "stylers": [
      {
        "visibility": "off"
      }
    ]
  }
]</string>
    <!-- SWITCH TEXTS -->
    <string name="Download">Download</string>
    <string name="Downloaded">Downloaded</string>
    <string name="hospitalinfoName">Hospital Name:</string>

    <!-- SPINNER OPTIONS -->
    <string-array name="spinner_options">
        <item>Inirerekomendang Paraan</item>
        <item>Alternatibong Paraan</item>
    </string-array>

    <!-- LABELS BURNS -->
    <string name="thermal">THERMAL BURNS</string>
    <string name="electrical">ELECTRICAL BURNS</string>
    <string name="chemical">CHEMICAL BURNS</string>
    <string name="Address">Address:</string>
    <string name="phoneNumber">Telepono:</string>
    <string name="rating">Rating:</string>
    <string name="distance">Distansya:</string>


    <!-- *****************************************
         RECOMMENDED & ALTERNATIVE FIRST AID STEPS
         ***************************************** -->

    <!-- ABRASION -->
    <!-- ABRASION: RECOMMENDED -->
    <string-array name="abrasion_recommended">
        <item>"Hugasan ang sugat gamit ang tubig at anti-bacterial na sabon."</item>
        <item>"Lagyan ng Betadine Solution o Spray ang sugat."</item>
        <item>"Takpan ang sugat ng gasa o band-aid."</item>
        <item>"Ulitin araw-araw hanggang sa ganap gumagaling ang sugat."</item>
    </string-array>
    <!-- ABRASION: ALTERNATIVE -->
    <string-array name="abrasion_alternative">
        <item>"Magpakulo ng dahon ng bayabas sa tubig at ibanlaw ito sa sugat."</item>
        <item>"Lagyan ng Betadine Solution o Spray ang sugat."</item>
        <item>"Takpan ang sugat ng gasa o band-aid."</item>
        <item>"Ulitin araw-araw hanggang sa ganap na gumagaling ang sugat."</item>
    </string-array>

    <!-- BITES -->
    <!-- ANIMAL BITES: RECOMMENDED -->
    <string-array name="bites_animal_recommended">
        <item>"Kontrolin ang pagdurugo sa pamamagitan ng pagdiin sa kagat gamit ang malinis at tuyong tela o panyo."</item>
        <item>"Huwag linisin ang malubhang sugat. Ito ay mas magandang linisin sa isang medikal na pasilidad."</item>
        <item>"Tumawag sa 911 o pumunta kaagad sa pinakamalapit na ospital upang maturukan ng anti-rabies."</item>
    </string-array>
    <!-- INSECT BITES: RECOMMENDED -->
    <string-array name="bites_insect_recommended">
        <item>"Suriin kung ang pinagkagatan ng insekto ay namamaga at/o nagdurugo."</item>
        <item>"Kung mayroong makikitang pangtusok ng insekto, maingat na gumamit ng tiyani upang alisin ito."</item>
        <item>"Hugasan ang sugat gamit ang sabon at tubig."</item>
        <item>"Takpan ang pinagkagatan ng insekto gamit ang malinis na benda o gasa."</item>
        <item>"Lapatan ng yelo ang apektadong lugar upang mabawasan ang sakit at pamamaga."</item>
        <item>"Tumawag sa 911 o pumunta sa pinakamalapit na ospital kung ang tao ay nakararanas ng problema sa paghinga."</item>
    </string-array>
    <!-- INSECT BITES: ALTERNATIVE -->
    <string-array name="bites_insect_alternative">
        <item>"Suriin kung ang pinagkagatan ng insekto ay namamaga at/o nagdurugo."</item>
        <item>"Kung mayroong makikitang pangtusok ng insekto, gumamit ng patag na gamit katulad ng credit card at tanggalin ito dahan-dahan."</item>
        <item>"Hugasan ang sugat gamit ang sabon at tubig."</item>
        <item>"Takpan ang pinagkagatan ng insekto gamit ang malinis na panyo."</item>
        <item>"Lapatan ng malamig na yelo ang apektadong lugar upang mabawasan ang sakit at pamamaga."</item>
        <item>"Tumawag sa 911 o pumunta sa pinakamalapit na ospital kung ang biktima ay nakararanas ng problema sa paghinga."</item>
    </string-array>


    <!-- BURNS -->
    <!-- 1ST & 2ND DEGREE BURNS: RECOMMENDED -->
    <string-array name="burns_thermal_recommended">
        <item>"Banlawan ng tubig ang napasong parte ng katawan sa loob ng 5 hanggang 10 minuto o hanggang sa mawala ang nararamdamang sakit."</item>
        <item>"Hugasan ang napasong parte ng katawan gamit ang malinis na tubig at sabon."</item>
        <item>"Takpan ang napasong parte ng katawan ng tuyo at malinis na gasa o tela."</item>
    </string-array>
    <string-array name="burns_chemical_recommended">
        <item>"Kung mayroon man, alisin ang kontaminadong damit ng biktima habang binabanlawan ito ng tubig."</item>
        <item>"Panatilihing nakatapat sa dumadaloy na tubig ang napasong parte ng katawan sa loob ng 20 minuto o higit pa."</item>
        <item>"Hugasan ang napasong parte ng katawan gamit ang sabon at tubig."</item>
        <item>"Takpan ang napasong parte ng katawan ng tuyo at malinis na gasa o tela."</item>
        <item>"Kung ang kemikal ay nasa mata, banlawan ito ng tubig sa loob ng 20 minuto."</item>
        <item>"Magpasuri kaagad sa isang doktor o magpunta sa pinakamalapit na ospital."</item>
    </string-array>
    <string-array name="burns_electrical_recommended">
        <item>"Hugutin o patayin ang kuryente. Kung ito ay imposible, tawagan ang kumpanya ng kuryente o humingi ng tulong."</item>
        <item>"Magpunta kaagad sa pinakamalapit na ospital."</item>
    </string-array>
    <!-- 1ST & 2ND DEGREE BURNS: ALTERNATIVE -->
    <string-array name="burns_thermal_alternative">
    	<item>"Basain ang isang malinis na tuwalya at ilapat sa napasong parte ng katawan"</item>
        <item>"Takpan ang napasong parte gamit ang maluwag na damit o gasa at teyp."</item>
        <item>"Hugasan ng marahan ang napasong parte gamit ang tubig at sabon."</item>
    </string-array>
    <!-- 3RD DEGREE BURNS: RECOMMENDED -->
    <string-array name="burns_third_recommended">
        <item>"Protektahan ang biktima sa pagtamo ng karagdagang pinsala."</item>
        <item>"Tanggalin ang mga alahas, sinturon, at iba pang bagay na nakaharang sa nasunog na parte o maaaring makasagabal sa paghinga ng biktima."</item>
        <item>"Huwag ilublob sa malamig na tubig ang malubhang nasunog na parte ng katawan."</item>
        <item>"Ilagay sa komportableng posisyon ang nasunog na parte ng katawan. Kung maaari, itaas ito ng mas mataas ng bahagya sa dibdib."</item>
        <item>"Tumawag sa 911 o magpunta kaagad sa pinakamalapit na ospital."</item>
    </string-array>

    <!-- NOTES -->
    <string-array name="burns_third_notes">
        <item>"Siguraduhin na ang biktima ay malayo sa init at usok. Huwag tanggalin ang nasunog na damit na nakadikit sa balat."</item>
        <item>"Mabilis mamaga ang mga parte ng katawan na nasunog."</item>
        <item>"Ang paggawa nito ay maaaring maging sanhi ng malubhang pagkawala ng init ng katawan (hypothermia) o pagkabagsak ng dugo at bawas sa daloy ng dugo (shock)."</item>
        <item>""</item>
        <item>""</item>
    </string-array>
    <!-- 3RD DEGREE BURNS: ALTERNATIVE -->
    <string-array name="burns_third_alternative">
    	<item>"Protektahan ang biktima sa pagtamo ng karagdagang pinsala."</item>
    	<item>"Siguraduhin na ang biktima ay malayo sa init at usok. Huwag tanggalin ang nasunog na damit na nakadikit sa balat."</item>
        <item>"Takpan ang napasong parte ng katawan gamit ang tuyo at malinis na gasa o tela."</item>
        <item>"Panatilihing nasa komportableng posisyon ang biktima."</item>
        <item>"Tumawag sa 911 o magpunta kaagad sa pinakamalapit na ospital."</item>
    </string-array>


    <!-- CONCUSSION -->
    <!-- CONCUSSION: RECOMMENDED -->
    <string-array name="concussion_recommended">
        <item>"Lapatan ng yelo ang apektadong lugar sa loob ng 20 minuto kada 3 oras."</item>
        <item>"Obserbahan ang tao kung ito ay nakararanas ng sintomas ng internal injuri gaya ng pananakit ng ulo o pagsuka."</item>
        <item>"Tumawag sa 911 o magpunta kaagad sa pinakamalapit na ospital sa sandaling makaranas ang tao ng nasabing mga sintomas."</item>
    </string-array>


    <!-- CONTUSION -->
    <!-- CONTUSION: RECOMMENDED -->
    <string-array name="contusion_recommended">
    	<item>"Ilapat ang yelo sa apektadong parte ng katawan sa loob ng 15 minuto upang mawala ang pasa o pamamaga."</item>
        <item>"Kung maaari,itaas ang parte ng katawan na may pasa nang mas mataas ng bahagya sa dibdib."</item>
        <item>"Ipahinga at huwag masyadong galawin ang nabugbog na parte."</item>
        <item>"Kung kinakailangan, uminom ng gamot na pampawala ng sakit upang makatulong na mabawasan ang sakit."</item>
    </string-array>


    <!-- FRACTURE -->
    <!-- FRACTURE: RECOMMENDED -->
    <string-array name="fracture_recommended">
        <item>"Kung ang buto ay nakausli, tumawag sa 911 o magpunta kaagad sa pinakamalit na ospital."</item>
        <item>"Gumamit ng ring pad at suportahan ito gamit ang isang benda upang mabawasan ang paggalaw ng nabaliang parte ng katawan."</item>
        <item>"Siguraduhin na ang benda ay hindi masyadong mahigpit."</item>
        <item>"Kung mayroong sugat, kontrolin ang pagdurugo nito at takpan gamit ang malinis na gasa."</item>
        <item>"Suportahan ang bali sa pinaka komportableng posisyon. Ipahinga at itaas o ipatong ang bali sa unan."</item>
        <item>"Gumamit ng pangsuporta o pangsalo para hindi mapuwersa ang bali. Huwag tatantangkaing ituwid ang bali."</item>
        <item>"Regular na tiyakin na ang benda ay hindi masyadong masikip."</item>
        <item>"Magpatingin o magpasuri sa doktor."</item>
    </string-array>


    <!-- LACERATION -->
    <!-- MAJOR LACERATION: RECOMMENDED -->
    <string-array name="laceration_major_recommended">
        <item>"Magsuot ng guwantes at proteksyon para sa mata at mukha."</item>
        <item>"Kontrolin ang pagdurugo sa pamamagitan ng:
                    (a) pagtakip sa sugat gamit ang benda at paglagay ng presyur hanggang sa tumigil ang pagdurugo o
                    (b) marahan na pagdiin sa ibabaw ng benda upang mapanatili ang presyur sa sugat at mapanatiling nasa pwesto ang benda.

                    Huwag alisin ang bendang napuno na ng dugo, sa halip, dagdagan ang benda at lagyan ito ng presyur."</item>
        <item>"Obserbahan ang tao para sa mga senyales tulad ng mabilis o mabagal na paghinga, mga pagbabago sa kulay ng balat at hindi pagkapakali."</item>
        <item>"Iwasan na masyadong malamigan o mainitan ang tao."</item>
        <item>"Tiyaking komportable ang tao."</item>
        <item>"Maghugas ng kamay pagkatapos magbigay ng paunang lunas."</item>
        <item>"Tumawag sa 911 o magpunta kaagad sa pinakamalapit na ospital kung ang pagdurugo ay hindi humihinto."</item>
    </string-array>

    <string-array name="laceration_major_practice">
        <item>"Magsuot ng guwantes at proteksyon para sa mata at mukha."</item>
        <item>"Kontrolin ang pagdurugo sa pamamagitan ng pagtakip sa sugat gamit ang benda at paglagay ng presyur hanggang sa tumigil ang pagdurugo nito."</item>
        <item>"Obserbahan ang tao kung ito ay nakararanas ng mabilis o mabagal na paghinga, mga pagbabago sa kulay ng balat at hindi pagkapakali."</item>
        <item>"Iwasan na masyadong malamigan o mainitan ang tao."</item>
        <item>"Tiyaking komportable ang tao."</item>
        <item>"Maghugas ng kamay pagkatapos magbigay ng paunang lunas."</item>
        <item>"Tumawag sa 911 o magpunta kaagad sa pinakamalapit na ospital kung ang pagdurugo ay hindi humihinto."</item>

    </string-array>
    <!-- MINOR LACERATION: RECOMMENDED -->
    <string-array name="laceration_minor_recommended">
        <item>"Magsuot ng guwantes at lagyan ng gasa ang sugat."</item>
        <item>"Marahang diinan ang sugat upang makontrol ang pagdurugo."</item>
        <item>"Hugasan ang sugat gamit ang sabon at tubig."</item>
        <item>"Pahiran ng antiseptic o antibiotic cream ang sugat kung walang alerji ang tao sa ganitong uri ng gamot."</item>
        <item>"Takpan ang sugat ng gasa upang maiwasan ang impeksiyon."</item>
    </string-array>
    <!-- MINOR LACERATION: ALTERNATIVE -->
    <string-array name="laceration_minor_alternative">
        <item>"Hugasan ang iyong mga kamay gamit ang sabon at tubig.</item>
        <item>"Kung walang guwantes, gumamit ng anumang malinis na tela o damit sa pagitan ng iyong mga kamay at ng sugat."</item>
        <item>"Mag-aplay ng hindi kalakasang presyur sa sugat upang tumigil ang pagdurugo."</item>
        <item>"Linisin at takpan ang sugat ng malinis na tela o panyo."</item>
    </string-array>


    <!-- PUNCTURE -->
    <!-- SEVERE PUNCTURE: RECOMMENDED -->
    <string-array name="puncture_severe_recommended">
        <item>"Hugasan ang iyong mga kamay gamit ang sabon at tubig, pagkatapos ay magsuot ng guwantes."</item>
        <item>"Marahang diinan ang sugat gamit ang gasa upang makontrol ang pagdurugo."</item>
        <item>"Linisin at takpan ang sugat ng gasa."</item>
        <item>"Huwag tanggalin ang tela o panyo na napuno na ng dugo. Sa halip, patungan ito ulit ng malinis na tela o panyo."</item>
        <item>"Kumonsulta at sumangguni kaagad sa isang doktor kung ang pagdurugo ay hindi humihinto."</item>
    </string-array>
    <!-- SEVERE PUNCTURE: ALTERNATIVE -->
    <string-array name="puncture_severe_alternative">
        <item>"Hugasan ang iyong mga kamay gamit ang sabon at tubig."</item>
        <item>"Kung walang guwantes, gumamit ng anumang malinis na tela o damit sa pagitan ng iyong mga kamay at ng sugat."</item>
        <item>"Patungan ng malinis na panyo o damit ang sugat at bigyan ng hindi kalakasang presyur ang sugat."</item>
        <item>"Huwag tanggalin ang tela o panyo na napuno na ng dugo. Sa halip, patungan ito ulit ng malinis na tela o panyo."</item>
        <item>"Kumonsulta at sumangguni sa isang doktor kaagad kung ang pagdurugo ay hindi humihinto."</item>
    </string-array>
    <!-- SLIGHT PUNCTURE: RECOMMENDED -->
    <string-array name="puncture_slight_recommended">
        <item>"Hugasan ang iyong mga kamay gamit ang sabon at tubig, pagkatapos ay magsuot ng guwantes."</item>
        <item>"Linisin ang sugat gamit ang sabon at tubig."</item>
        <item>"Lagyan ng mild antiseptic o antibiotic cream ang sugat kung walang alerji ang tao sa ganitong uri ng gamot."</item>
        <item>"Takpan ang sugat ng gasa o benda."</item>
    </string-array>
</resources>