<resources>
    <string name="app_name">PocketAid</string>
    <!-- NAV BAR ITEMS -->
    <string name="injuries">Injuries</string>
    <string name="nearby">Nearby Hospitals</string>
    <string name="practice">Interactive Practice</string>
    <string name="about">About</string>

    <!--NAV BAR STATUS? -->
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>

    <!-- INJURIES -->
    <string name="injury_search"><font size="14">Search for an injury</font></string>
    <string name="fracture">Fracture</string>
    <string name="burns">Burns</string>
    <string name="concussion">Concussion</string>
    <string name="laceration">Laceration</string>
    <string name="contusion">Contusion</string>
    <string name="bites">Bites</string>

    <string-array name="injuries">
        <item>Gasgas</item>
        <item>Kagat</item>
        <item>Lapnos</item>
        <item>Untog</item>
        <item>Pasa</item>
        <item>Baling buto</item>
        <item>Hiwa</item>
        <item>Tusok</item>
    </string-array>

    <!-- DOWNLOAD BUTTON -->
    <string name="download">DOWNLOAD</string>
    <string name="download_note">DOWNLOAD VIDEO:</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="stream">STREAM</string>
    <string name="hospitalName">Hospital Name</string>
    <string name="hospitalContactNumber">111111</string>

    <string-array name="languages">
        <item>English</item>
        <item>Tagalog</item>
    </string-array>

    <!-- DISCLAIMER -->
    <string name="disclaimer">"Can this contain a lot of text? Can it contain a newline? Yes it can. Adding a 2nd line like this should work. It should not cause parsing errors"</string>

    <!-- GROUP NAME -->
    <string name="grp_name">- FUNtastic FOUR</string>

    <!-- Change map layout -->
    <string name="custom_map">[
  {
    "featureType": "administrative",
    "elementType": "geometry",
    "stylers": [
      {
        "visibility": "off"
      }
    ]
  },
  {
    "featureType": "poi",
    "stylers": [
      {
        "visibility": "off"
      }
    ]
  },
  {
    "featureType": "poi.medical",
    "elementType": "labels.icon",
    "stylers": [
      {
        "visibility": "simplified"
      },
      {
        "weight": 5
      }
    ]
  },
  {
    "featureType": "road",
    "elementType": "labels.icon",
    "stylers": [
      {
        "visibility": "off"
      }
    ]
  },
  {
    "featureType": "transit",
    "stylers": [
      {
        "visibility": "off"
      }
    ]
  }
]</string>
    <!-- SWITCH TEXTS -->
    <string name="Download">Download</string>
    <string name="Downloaded">Downloaded</string>
    <string name="hospitalinfoName">Hospital Name:</string>

    <!-- SPINNER OPTIONS -->
    <string-array name="spinner_options">
        <item>Inirerekomendang Paraan</item>
        <item>Alternatibong Paraan</item>
    </string-array>

    <!-- LABELS BURNS -->
    <string name="thermal">THERMAL BURNS</string>
    <string name="electrical">ELECTRICAL BURNS</string>
    <string name="chemical">CHEMICAL BURNS</string>
    <string name="Address">Address:</string>
    <string name="phoneNumber">Telepono:</string>
    <string name="rating">Rating:</string>
    <string name="distance">Distansya:</string>


    <!-- *****************************************
         RECOMMENDED & ALTERNATIVE FIRST AID STEPS
         ***************************************** -->

    <!-- ABRASION -->
    <!-- ABRASION: RECOMMENDED -->
    <string-array name="abrasion_recommended">
        <item>"Hugasan ang apektadong lugar na may tubig at anti-bacterial na sabon."</item>
        <item>"Lapatan ng Betadine Solution o Spray ang apektadong lugar."</item>
        <item>"Takpan ang apektadong lugar na may gasa o band-aid."</item>
        <item>"Ulitin araw-araw hanggang sa ganap ng magaling ang apektadong lugar."</item>
    </string-array>
    <!-- ABRASION: ALTERNATIVE -->
    <string-array name="abrasion_alternative">
        <item>"Pakuluin ang dahon ng bayabas at ipahid ang maligamgam na tubig sa mga apektadong lugar upang maiwasan ang bakterya."</item>
        <item>"Lapatan ng Betadine Solution o Spray ang apektadong lugar."</item>
        <item>"Takpan ang apektadong lugar na may gasa o band-aid."</item>
        <item>"Ulitin araw-araw hanggang sa ganap ng magaling ang apektadong lugar."</item>
    </string-array>

    <!-- BITES -->
    <!-- ANIMAL BITES: RECOMMENDED -->
    <string-array name="bites_animal_recommended">
        <item>"Kontrolin ang pagdurugo sa pamamagitan ng paglalapat ng may presyur sa kagat na may malinis at tuyong tela o panyo."</item>
        <item>"Huwag linisin ang malubhang sugat. Ito ay mas magandang linisin sa isang medikal na pasilidad."</item>
        <item>"Tumawag sa 911 o gamitin ang Nearby Hospital feature."</item>
    </string-array>
    <!-- INSECT BITES: RECOMMENDED -->
    <string-array name="bites_insect_recommended">
        <item>"Suriin kung ang kagat o tibo ay namamaga at/o nagdurugo."</item>
        <item>"Kung mayroong makikitang tibo, maingat na gumamit ng tiyani, siguraduhin na ang ugat o pinanggalingan ng tibo ang tatanggalin upang maiwasan ang pag putok ng tibo."</item>
        <item>"Hugasan ang sugat gamit ang sabon at tubig."</item>
        <item>"Takpan ang apekatadong lugar na may malinis na benda o gasa."</item>
        <item>"Lapatan ng malamig na yelo ang apektadong lugar upang mabawasan ang sakit at pamamaga."</item>
        <item>"Tumawag sa 911 kung ang tao ay may problema sa paghinga o para sa anumang iba pang mga senyales ng Anaphylaxis (hypersensitivity)."</item>
    </string-array>
    <!-- INSECT BITES: ALTERNATIVE -->
    <string-array name="bites_insect_alternative">
        <item>"Suriin kung ang kagat o tibo ay namamaga at/o nagdurugo."</item>
        <item>"Kung mayroong makikitang tibo, gumamit ng patag na gamit katulad ng credit card at tanggalin ito dahan-dahan."</item>
        <item>"Hugasan ang sugat gamit ang sabon at tubig."</item>
        <item>"Takpan ang apekatadong lugar na may malinis na benda o gasa."</item>
        <item>"Lapatan ng malamig na yelo ang apektadong lugar upang mabawasan ang sakit at pamamaga."</item>
        <item>"Tumawag sa 911 kung ang tao ay may problema sa paghinga o para sa anumang iba pang mga senyales ng Anaphylaxis (hypersensitivity)."</item>
    </string-array>


    <!-- BURNS -->
    <!-- 1ST & 2ND DEGREE BURNS: RECOMMENDED -->
    <string-array name="burns_thermal_recommended">
        <item>"Panatilihing nakatapat sa tubig ang napasong parte ng katawan sa tagal na 5 hanggang 10 minuto o hanggang sa mawala ang nararamdamang sakit."</item>
        <item>"Takpan ang napasong parte ng katawan ng tuyo at malinis na gasa o tela."</item>
        <item>"Panatilihing malinis ang napasong parte ng katawan sa pamamagitan ng pag gamit ng malinis na tubig at sabon na hindi matapang."</item>
    </string-array>
    <string-array name="burns_chemical_recommended">
        <item>"Agad na alisin ang kemikal sa pamamagitan ng pagtapat nito sa dumadaloy na tubig."</item>
        <item>"Tanggalin ang kontaminadong damit ng biktima habang nakatapat ito sa dumadaloy na tubig."</item>
        <item>"Panatilihing nakatapat sa dumadaloy na tubig ang napasong parte ng katawan sa tagal na 20 minuto o higit pa. Hayaan ang biktima na mag hugas gamit ang malinis na tubig at sabon na hindi matapang bago ang huling banlaw."</item>
        <item>"Takpan ang napasong parte ng katawan ng tuyo at malinis na gasa o tela."</item>
        <item>"Kung ang kemikal ay nasa mata, linisin ito gamit ang malinis na tubig sa tagal na 20 minuto. Inirerekomendang linisin ito sa dumadaloy na tubig."</item>
        <item>"Humingi agad ng medikal na atensiyon para sa lahat ng chemical burns."</item>
    </string-array>
    <string-array name="burns_electrical_recommended">
        <item>"Hugutin o patayin ang kuryente. Kung ito ay imposible, tawagan ang kumpanya ng kuryente o humingi ng tulong."</item>
        <item>"Humingi ng medikal na atensiyon agad. Ang electrical injuries ay ginagamot sa burn center."</item>
    </string-array>
    <!-- 1ST & 2ND DEGREE BURNS: ALTERNATIVE -->
    <string-array name="burns_thermal_alternative">
        <item>"Ilapat ang malinis na tuwalya na ibinabad sa tubig sa napasong parte ng katawan."</item>
        <item>"Takpan ang kahit anong blisters na makikita gamit ang maluwag na gasa at teyp."</item>
        <item>"Panatilihing malinis ang napasong parte ng katawan sa pamamagitan ng pag gamit ng malinis na tubig at sabon na hindi matapang."</item>
    </string-array>
    <!-- 3RD DEGREE BURNS: RECOMMENDED -->
    <string-array name="burns_third_recommended">
        <item>"Protektahan o alalayan ang taong nagtamo ng sunog mula sa karagdagang pinsala."</item>
        <item>"Tanggalin ang mga alahas, sinturon, at iba pang bagay lalo na sa sunog o apektadong lugar at leeg."</item>
        <item>"Huwag ilublob ang malubhang apektadong lugar sa malamig na tubig."</item>
        <item>"Itaas at ilagay sa komportableng posisyon ang nasunog na parte ng katawan. Kung maaari, itaas ito ng mas mataas ng bahagya sa dibdib."</item>
        <item>"Tumawag sa 911 o gamitin ang Nearby Hospital feature."</item>
    </string-array>

    <!-- NOTES -->
    <string-array name="burns_third_notes">
        <item>"Kung ito ay iyong magagawa ng ligtas, siguraduhin na ang taong iyong tinutulungan ay malayo sa anumang mainit na bagay at usok. Huwag tanggalin ang nasunog na damit na nakadikit sa balat."</item>
        <item>"Kapag ang apektadong parte ng katawan ay nasunog, ito ay mas mabilis mamaga."</item>
        <item>"Ang paggawa nito ay maaaring maging sanhi ng malubhang pagkawala ng init ng katawan (hypothermia) o pagkabagsak ng dugo at bawas sa daloy ng dugo (shock)."</item>
        <item>""</item>
        <item>""</item>
    </string-array>
    <!-- 3RD DEGREE BURNS: ALTERNATIVE -->
    <string-array name="burns_third_alternative">
        <item>Protektahan o alalayan ang taong nagtamo ng sunog mula sa karagdagang pinsala. Kung ito ay iyong magagawa ng ligtas, siguraduhin na ang taong iyong tinutulungan ay malayo sa anumang mainit na bagay at usok. Huwag tanggalin ang nasunog na damit na nakadikit sa balat."</item>
        <item>"Takpan ang napasong parte ng katawan ng tuyo at malinis na gasa o tela."</item>
        <item>"Panatilihing komportable ang biktima sa pamamagitan ng pag-angat ng binti nito at pagpapanatiling maayos ang pakiramdam."</item>
        <item>"Tumawag sa 911 o gamitin ang Nearby Hospital feature."</item>
    </string-array>


    <!-- CONCUSSION -->
    <!-- CONCUSSION: RECOMMENDED -->
    <string-array name="concussion_recommended">
        <item>"Mag-aplay ng yelo sa apekatadong lugar sa tagal na 20 minuto bawat 3 oras."</item>
        <item>"Obserbahan ang biktima sa loob ng 24 oras. Kung may mararamdamang sintomas, tumawag sa 911 o gamitin ang Nearby Hospital feature."</item>
    </string-array>


    <!-- CONTUSION -->
    <!-- CONTUSION: RECOMMENDED -->
    <string-array name="contusion_recommended">
        <item>"Ilapat ang yelo pasa sa tagal na 15 minuto upang maibsan ang pamamaga."</item>
        <item>"Kung maaari,itaas ang apektadong lugar na may pasa ng mas mataas ng bahagya sa dibdib upang maiwasan ang pamumuo ng dugo sa kalamnan."</item>
        <item>"Ipahinga ang bugbog na bahagi ng katawan sa pamamagitan ng hindi pag gamit dito ng labis."</item>
        <item>"Kung kinakailangan, uminom ng gamot na pampawala ng sakit upang makatulong na mabawasan ang sakit."</item>
    </string-array>


    <!-- FRACTURE -->
    <!-- FRACTURE: RECOMMENDED -->
    <string-array name="fracture_recommended">
        <item>"Sa kaso ng isang open wound, kontrolin ang dumudugo at takpan ang sugat ng malinis na gasa; kung ang buto ay nakausli, gumamit ng isang ring pad pagkatapos ay ilapat ang isang benda, siguraduhin na ito ay hindi direkta sa ibabaw ng bali."</item>
        <item>"Suportahan ang bali sa pinaka komportableng posisyon. Ipahinga at itaas o ipatong ang bali sa unan."</item>
        <item>"Gumamit ng saklay para hindi mapwersa ang bali. Huwag tatantangkaing ituwid ang bali."</item>
        <item>"Regular na tiyakin na ang benda ay hindi masyadong masikip, na nakakaapekto sa sirkulasyon."</item>
        <item>"Obserbahan kung may mga sintomas na mararamdaman."</item>
        <item>"Tumawag sa 911 o gamitin ang Nearby Hospital feature."</item>
    </string-array>


    <!-- LACERATION -->
    <!-- MAJOR LACERATION: RECOMMENDED -->
    <string-array name="laceration_major_recommended">
        <item>"Mag suot ng guwantes. Kung sa palagay mo ang dugo ay maaaring tumilamsik, maaaring magsuot ng pang proteksyon sa mata at mukha."</item>
        <item>"Kontrolin ang pagdurugo sa pamamagitan ng:
                    (a) takpan ang sugat ng benda at mag-aplay ng presyur hanggang sa tumigil ang pag durugo o
                    (b) mag-aplay ng presyur sa ibabaw ng benda upang mapanatili ang presyur sa sugat at mapanatiling nasa pwesto ang benda.

                    Kung ang dugo ay tumagos sa benda, sa halip na ito ay paltan o tanggalin, dagdagan ang benda at mag-aplay ng presyur."</item>
        <item>"Patuloy na obserbahan ang kalagayan ng tao. Obserbahan ang tao para sa mga senyales na maaaring magpahiwatig na ang kalagayan ng tao ay lumalala tulad ng mas mabilis o mas mabagal na paghinga, mga pagbabago sa kulay ng balat at hindi pagkapakali."</item>
        <item>"Panatilihin ang tao mula sa pagkuha ng lamig o init ng katawan."</item>
        <item>"Hayaang mag pahinga ang tao at tiyakin na ito ay walang nararamdamang masama."</item>
        <item>"Maghugas ng kamay pagkatapos na pagkatapos ng pagbibigay ng pag-aalaga, kahit na nag suot ng guwantes."</item>
    </string-array>
    <!-- MINOR LACERATION: RECOMMENDED -->
    <string-array name="laceration_minor_recommended">
        <item>"Gumamit ng guwantes at lagyan ng gasa ang sugat."</item>
        <item>"Mag-aplay ng presyur ng ilang minuto upang makontrol ang pag durugo."</item>
        <item>"Hugasan ang sugat lubusan na may sabon at tubig. Kung maaari, hugasan ang sugat sa tagal na 5 minuto sa malinis at tumatakbong tubig sa gripo."</item>
        <item>"Pahiran ng gamot sa sugat ang sugat na hindi malala kung ang tao ay walang alerhiya sa gamot ."</item>
        <item>"Takpan ang sugat ng gasa upang maiwasan ang impeksiyon."</item>
    </string-array>
    <!-- MINOR LACERATION: ALTERNATIVE -->
    <string-array name="laceration_minor_alternative">
        <item>"Hugasan ang iyong mga kamay gamit ang sabon at tubig. Kung guwantes ay hindi magagamit, gumamit ng anumang malinis na tela sa pagitan ng iyong mga kamay at ang sugat."</item>
        <item>Mag-aplay ng hindi kalakasang presyur sa sugat. Gumamit ng isang malinis na tela o panyo na mag-aaplay ng presyur."</item>
        <item>"Linisin at takpan ang sugat ng malinis na tela o panyo."</item>
    </string-array>


    <!-- PUNCTURE -->
    <!-- SEVERE PUNCTURE: RECOMMENDED -->
    <string-array name="puncture_severe_recommended">
        <item>"Hugasan ang iyong mga kamay gamit ang sabon at tubig pagkatapos ay magsuot ng guwantes."</item>
        <item>"Mag-aplay ng presyur sa apektadong lugar gamit ang gasa."</item>
        <item>"Linisin at takpan ang sugat ng gasa."</item>
        <item>"Kumonsulta at sumangguni sa isang doktor kaagad kung ang pagdurugo ay hindi humihinto."</item>
    </string-array>
    <!-- SEVERE PUNCTURE: ALTERNATIVE -->
    <string-array name="puncture_severe_alternative">
        <item>"Hugasan ang iyong mga kamay gamit ang sabon at tubig. Kung guwantes ay hindi magagamit, gumamit ng anumang malinis na tela sa pagitan ng iyong mga kamay at ang sugat."</item>
        <item>"Mag-aplay ng hindi kalakasang presyur sa sugat. Kung ang gasa ay hindi magagamit, gumamit ng malinis na tela o panyo para makapag-aplay ng presyur."</item>
        <item>"Linisin at takpan ang sugat ng malinis na tela o panyo."</item>
        <item>"Kung ang dugo ay tumagos sa tela o panyo, huwag itong tanggalin. Dagdagan ulit ito ng malinis na tela o panyo."</item>
        <item>"Kumonsulta at sumangguni sa isang doktor kaagad kung ang pagdurugo ay hindi humihinto."</item>
    </string-array>
    <!-- SLIGHT PUNCTURE: RECOMMENDED -->
    <string-array name="puncture_slight_recommended">
        <item>"Hugasan ang iyong mga kamay gamit ang sabon at tubig at pagkatapos gawin ito ay magsuot ng guwantes."</item>
        <item>"Linisin ang sugat gamit ang sabon at tubig."</item>
        <item>"Mag-aplay ng mild antiseptic o antibiotic cream."</item>
        <item>"Takpan ang sugat ng gasa o benda."</item>
    </string-array>
</resources>